<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE appendix PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "../../../docbook-xml-4.5/docbookx.dtd">
<appendix id="appendix.acknowledgements">
  <title>Kiitokset</title>

  <section>
    <title>Kiitos teille kaikille!</title>

    <para>Kaikki epäjohdonmukaisuudet, puutteet ja suoranaiset virheet, joita tästä versiosta voi löytyä, ovat omaa tuotostani. Tätä käyttöohjekirjaa ei kuitenkaan olisi olemassa ilman monen ihmisen apua. Haluan erityisesti kiittää</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Marc Prioria ensimmäisen luonnokseni korjaamisesta, joka oli todellinen rakkaudenosoitus OmegaT:tä ja englannin kieltä kohtaan</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Didier Brieliä kaikesta kärsivällisyydestä ja avusta DocBook-koukeroiden kanssa sekä siitä huolellisuudesta, jolla hän piti pakettivarastot hyvässä järjestyksessä.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Samuel Murrayta johdantokappaleesta &quot;Opi käyttämään OmegaT:tä viidessä minuutissa&quot;.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Will Heltonia luonnoksen lopullisesta oikoluvusta, sillä se säästi minut monelta nolostumiselta. Ilman hänen korvaamatonta apuaan englanninkielisestä tekstistä olisi jäänyt puuttumaan vaikka kuinka monta artikkelia.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Jean-Christophe Helarytä OmegaT-ajon johdonmukaisesta kuvauksesta, komentolinjaparametreistä sekä kaikista muista yksityiskohdista, joita en ole vielä huomannut.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Lopuksi vielä kiitokset kaikille <ulink url="https://sourceforge.net/p/omegat/documentation/">OmegaT-dokumentaation seurantajärjestelmään</ulink> osallistuville kaikista epäjohdonmukaisuuksista, joita he ovat löytäneet dokumentaation aiemmista versioista. Jatkakaa hyvää työtänne!</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </section>
</appendix>