<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "../../../docbook-xml-4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="chapter.TaaS">
  <title>TaaS-palvelun käyttäminen OmegaT:ssä<indexterm class="singular">
      <primary>Etsi</primary>
    </indexterm></title>

  <section id="section.TaaS.generalities">
    <title>Yleistä</title>

    <para>TaaS-palvelu osoitteessa http://demo.taas-project.eu avustaa terminologiassa Euroopan unionin virallisilla kielillä sekä turkiksi ja venäjäksi. TaaS-palvelu hakee sekä julkisesta datasta että palveluun yhdistetyistä yksityisistä sanastoista. Yksityisiä sanastokokoelmia luodaan automaattisesti poimimalla lähdekielisiä termejä asiakirjoista ja hakemalla kohdekielisiä termejä erilaisista lähteistä.</para>
  </section>

  <section id="section.TaaS.options.key">
    <title>Avaimen luominen</title>

    <para>TaaS-palvelun käyttäjän on luotava itselleen avain osoitteessa https://term.tilde.com/account/keys/create?system=omegaT.</para>

    <para>Avain annetaan OmegaT:ssä käyttämällä komentoa -Dtaas.user.key=xxxxx. OmegaT:n määrittimissä (OmegaT.l4J.ini, omegat.kaptn sekä Configuration.properties) on mallipohja.</para>
  </section>

  <section id="section.TaaS.options.access">
    <title>TaaS-palveluun pääsy</title>

    <para>Napsauta <emphasis role="bold">Valinnat &gt; Sanasto</emphasis>, jolloin näet ja voit ottaa käyttöön seuraavia toimintoja:</para>

    <para><emphasis role="bold">Selaa TaaS-kokoelmia</emphasis> antaa selailla projektin lähde- ja kohdekielisiä kokoelmia sekä ladata niitä koneelle. Yksityisten kokoelmien nimet on lihavoitu. Kokoelmat ladataan TBX-muotoisina termikantoina kyseisen projektin sanastokansioon.</para>

    <para><emphasis role="bold">TaaS-terminologiahaku</emphasis> hakee termejä TaaS-datasta segmentti segmentiltä. Terminologiahaku etsii lähde- ja kohdekielisiä termejä sekä julkisista että yksityisistä kokoelmista.</para>

    <para>Datan määrää voidaan rajoittaa tarkentamalla hakua kohdassa <emphasis role="bold">Valitse TaaS-terminologiahaun aihepiiri</emphasis>. Haku voidaan kohdistaa kaikkiin aihepiireihin, tai rajata se koskemaan vain tiettyä aihepiiriä.</para>
  </section>
</chapter>